屈穎妍: CCTVB《延禧攻略》可教育小孩子

[url]
[/url]

on 9

抄原文

屈穎妍: 刷了屏的延禧
發表於 2018-08-22 08:00

我們的網上社交平台，這個星期仍然在談陳浩天，回頭看看女兒的年輕人世界，刷了屏的都是《延禧攻略》。

女同學的睡前晚安圖，是「最帥侍衛」富察傅恒，這位內地新男神許凱，已成了港女最受寵幸的小鮮肉。女兒最有興趣是劇中妃繽的化妝、衣飾，還翻出歷史清宮圖告訴我，那些面青口唇白的妝容，原來是來自真實的清朝唇妝。

延禧風潮席捲越南

《延禧攻略》是正在兩岸三地熱播的網劇，內地及台灣是在「愛奇藝」平台播放，香港則由翡翠台奪得播映權。內地7月19日開播至今，海內外總瀏覽量已高達76億，引起追劇風潮。今日網絡影響力無遠弗屇，延禧風甚至席捲到越南。

劇集講述宮女魏瓔珞，為尋姐姐死亡真相，進入紫禁城做宮女暗中查案。因得富察皇后賞識，也從宮廷爾虞我詐中成長，藉機智與堅持化解重重困難，最終成為乾隆的令貴妃。

女兒追劇時滿腦子疑問：歷史上真有此人嗎？「妃」和「嬪」有什麼分別？為什麼「後宮不能干政」？……找答案，就要看歷史，此時此刻，大家都後悔自己中史常識太淺薄。

內地製作非常認真

據《國朝宮史》所載，清宮后妃共分八個等級：皇后、皇貴妃、貴妃、妃、嬪、貴人、常在、答應。明白了，就知道誰比誰高級。還有養心殿、長春宮、儲秀宮、永和宮、承乾宮、景陽宮、延禧宮……遙遠的牌匾賦予了故事，下次遊故宮就會格外親切。

近年喜歡看內地古裝劇，實景、靚人、靚衫，連一件小小道具都講究到不得了。現在的年輕人見識多了廣了，荔枝角公園拍的古裝片，他們一眼就覺得假。倒是內地愈來愈多認真製作，認真才能打動人，《延禧攻略》能成為年輕人潮流至愛，不無原因。

歷史教育由劇開始

高清電視下你會看出此劇的衣物布料都是重本貨，製片人甚至專門找來曾在故宮擔任文物修復的繡娘，來為劇組縫製衣服。單是富察皇后的戲服就要40萬元，后妃的禮服、吉服、常服、便服，每件衫都是人手刺繡，圖案更跟足歷史原型而造，拿一張歷史古圖對比一下，髮髻衣飾同出一轍，連旗人女子的三個耳洞的細節都跟足，成功，果真與認真和努力成正比。

常言道，硬撼不如軟攻，一齣內地清宮神劇，孩子們都一股腦兒尋根去，歷史教育，何不由戲劇開始？

原文轉載自8月19日《HKG報》

原圖：《延禧攻略》劇照

好撚心呢件垃圾既文你地就咪quote啦。

皇后都唔係跳樓自殺，收皮啦

其實我真係好唔明點解寫垃圾可以賺到錢........係咪只要個人有人照同響左朵,寫既即使係狗屎垃圾都係真理同埋有稿費收

港人港地
好人好者都唔會做佢寫手喇

讀歷史係要通古今之變
唔係學咩清朝啲妝點化，後宮有幾多個宮
垃圾宮鬥劇都叫反映歷史

之前阿邊個邊個都話睇三國演義學歷史啦

警務處長

各位巴打
對於呢條賤婦嘅文章，請採取不轉發不討論嘅態度。
唔好幫佢造noise賺click rate。謝謝

就開學啦，條八婆唔寫多d稿點樣呃錢幫佢兩個女交學費啊。

睇尋秦記都可以學返當時 d 人點樣靠現代人統一六國

又係姓屈呢條八婆

所以我無post佢條link

女讀邊間學校？

以為佢又提佔中
估錯左

(只貼史健仁既link)

屌 又刷屏 又小鮮肉

呢條垃圾 奶袋底奶到咁

點解兩公婆風格立場可以差咁遠
佢之前都係做壹傳媒，後尾畀大陸拉咗唔知點點點
係咪有痛腳喺人哋手？
究竟佢寫呢啲嘢嘅時候有咩感覺？

陶傑話齋，睇清史，不如睇高陽。
另外，陶傑建議睇鬼佬寫嘅清史，例如史景遷。

睇電視劇

佢痴撚咗線

成套劇最靚仔傅恒同皇上,最靚女皇后

現代社會成日睇埋晒呢D宮廷片根本會睇壞腦

成個地球得60億人 海外播放有成76億 刷數據都唔洗刷到咁多既 講到好似全地球都有睇過咁

8婆 去死吧

勞改

睇後宮劇學歷史
藍屍特別弱智?

我都係睇封神榜學商朝歷史

刷乜尻嘢屏

心筆在研

香港就係咁
做起咗個朵就有人俾錢你
就好似十萬個激嬲女友的理由既page
接近零成本，佢地d post既來源都係巴絲打投稿，但人地就係可以又開展覽又出書

咁睇建國大業同建黨偉業學歷史果D MOLAMOLA

學歷史點解唔係睇書而係睇劇？
仲要睇後宮鬥爭劇

睇game of thrones令你人生更成功

制作認真？
條條女對腳都咁大 邊忽合乎歷史

滿族大清國嘅根關你撚事

唔知呢件衫又要幾多錢呢

好認真呀

有個喺英國讀，唔知畢業未

正仆街

習大大老婆唔係話要打壓官庭劇咩

奶鞋都奶錯方向

唔好幫佢啲廢文宣傳
最好對佢不聞不問
等佢自己消失

女人就係後宮當天下

d皇帝睇到死都彈返生，做咁多野，但d人其實淨係有興趣睇佢班女嘈之巴閉
你有咩政續，話鳩知你啦